---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۶۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۶۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بت گلعذار اگر ز ره کرمی بما گذری کنی</p></div>
<div class="m2"><p>چه شود بجانب ما اگر به کرشمه ای نظری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه نسیم زلف عبیرسا دل خسته را مددی دهی</p></div>
<div class="m2"><p>بوصال صبح رخ چو روز ، شب هجر ما سحری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو بنزد جوهری هنر زر ناسره نتوان نمود </p></div>
<div class="m2"><p>تو به کیمیای عنایتی مس قلب ما چو زری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سر کوی او نرود کسی که نه سر در آن سر کو نهد</p></div>
<div class="m2"><p>تو نه مرد این روشی اگر ز چنین بلا حذری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز کمینگه خم ابرویش چو به تیر غمزه کند گشاد</p></div>
<div class="m2"><p>بر تیر او تو نه عاشقی که نه سینه را سپری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نفس چو آتش گرم من تو در آن عذار چو آینه</p></div>
<div class="m2"><p>نکنی که ناگه از آتشی دل سوخته اثری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>پسر حسام چو عندلیب ریاض گلشن قدسییی</p></div>
<div class="m2"><p>بله وقت شده که بدان چمن سوی آشیان گذری کنی</p></div></div>